 中國大陸取消高價儲棉政策導致國際棉價下滑，加上夏季來臨、棉花需求減少，市場預期棉價還有下跌空間，國內棉紡廠利華（1423）、南紡（1440）等產品受拖累預期跌價，第2季毛利率恐有下修空間。 紡織業者指出，國際棉價5月初起，自今年來最高點每磅94.62美分走跌，且可能一路疲軟至本季末，因此估計第2季平均棉價將較首季為低，產品報價也將隨棉價下修。 南紡指出，在棉紗產品報價隨棉價下修之際，年初時低價庫存原料也已用盡，加上越南棉紗廠的員工薪資，年後也配合該國政府政策而調漲，故預期第2季棉紗事業獲利料較首季下滑。